與良心同行 大會：傘運後最多人遊行

與良心同行
大會：傘運後最多人遊行

184,396

適中字型
較大字型

■大批市民昨逼爆灣仔聲援被判囚社運人士，抗議政府打壓。李家皓攝

【聲援良心犯】
【本報訊】重奪公民廣場案雙學三子、反新界東北發展案13名為爭取公義的社運人士，被政府窮追猛打下淪為階下囚。鐵窗外，法治淪陷但人心未死；大批港人昨逼爆灣仔，頂着烈日怒吼「抗爭無罪」。他們走上街頭，用行動向政權宣告牢獄無法擊潰人心，即使黑暗來襲，堅持就有希望，直至公義彰顯的一日；用行動告訴良心犯，港人為你們而驕傲，你們從不孤單。主辦單位指參與遊行人數遠超預期，是自傘運後最多港人出席的遊行集會。
記者：譚靜雯

多個團體及政黨昨發起「政治打壓可恥聲援在囚抗爭者」遊行，聲援日前被改判即時入獄的雙學三子黃之鋒、周永康、羅冠聰及13名反對新界東北發展案的示威者。
遊行隊伍昨午約3時10分由灣仔修頓球場出發，由社民連、香港眾志帶頭，拉起寫上「反抗極權無罪」橫額，遊行至中環終審法院。他們抗議律政司就刑期提出覆核上訴，高叫「釋放所有政治犯」，更沿途逐一讀出每名被囚社運人士名字，參加者以「加油」回應。
遊行人士中，有家長帶同年幼子女參加，更自製橫額，高呼「還我孩子希望，聲援香港良心犯」。有家長更忍不住哽咽，要告訴良心犯，「你哋冇錯，香港人為你哋驕傲，你哋從不孤單」。也有遊行人士穿起「囚衣」，舉起「舔共袁兇」橫額，直斥律政司司長袁國強堅持上訴加刑，行為「舔共」。
被改判入獄的香港眾志主席羅冠聰，其母親昨也有參與遊行，並手持眾志橫額沿途高叫口號。學聯前秘書長周永康父親昨就再到荔枝角收押所探望，他離開時透露，兒子心情平靜，「佢好好，多謝大家關心」，又指兒子知道市民會遊行聲援，更託他向支持者說一聲「內外同心」。他又稱，暫未知道兒子將會轉往哪個監獄服刑。

岑敖暉：中共陰謀失敗
遊行起步後約一小時，龍頭已抵達終審法院外集會，但仍有大批參加者逼爆灣仔，在灣仔港鐵站往修頓球場方向的出口、盧押道、軒尼詩道及莊士敦道都逼滿等候出發的遊行人士。直至昨午約5時45分，龍尾才到終審法院。
就遊行人數，昨晚一度傳出5萬及14萬數目，但學聯前副秘書長、主辦單位發言人岑敖暉稱，因遊行人數遠超預期，未能統計數目，但毋庸置疑是自傘運後最多人出席的一次，反映中共、港府及律政司以嚴刑打擊市民參與政治的陰謀全盤失敗，強調港人不會因此放棄自由及公義。
警方就指，遊行高峯時有2.2萬人，較今年7.1遊行、警方指高峯時有1.45萬人為多。不計今次遊行，雨傘運動後最多人出席遊行集會是去年7.1，當時大會指有11萬人。

■周永康父親昨勉勵支持者。

■羅冠聰母親昨參與遊行。

「摑林鄭袁國強一巴」
岑續稱近年香港民主運動踏入低潮，港人對民主運動失去信心，但政權透過司法程序打壓民主人士，港人有目共睹，「今日香港人行出嚟遊行係要摑林鄭月娥、摑袁國強一巴，話畀佢哋聽佢哋嘅嚴刑係唔會令香港人放棄」。他盼今次能重新凝聚各團體力量，找回公民運動焦點。
香港眾志的周庭及林淳軒也呼籲出席者向被囚者說一聲加油，林透露，探望黃之鋒時對方剪了平頭裝，又引述黃指在監獄亦要戰鬥，以閱讀增強和充實自己。
政府發言人回應指，尊重及維護市民的言論、示威、集會等自由和權利，重申上訴庭處理黃之鋒、羅冠聰和周永康刑期覆核案，不存在任何政治考慮，指控法庭受政治干預是完全沒有理據和基礎。政府又指案件由決定檢控、定罪、律政司申請覆核刑期和上訴庭判決，完全按行之有效的法律制度進行。

下一則
何潔泓母：微細力量積少成多

如果冇咁熱 人數應該會多一到兩倍

摑林鄭袁國強一巴?
林鄭去左大食會喎

吹雞前：不分黨派
籌款後：捐款只會用作支援三子及東北案十三人。

好撚好彩無中伏